「扮靚」一詞於普通話/國語的應用

如圖所示，照片攝於北京，扮靚這詞應該係廣東話用法，點解會用於普通話標語上？

扮字同靚字既意思粵普都一樣，但扮靚一詞我真係唔知可以用於普通話上

文化交流既一種體現姐，
外來用詞可以進入香港，粵詞就唔可以衝出本土嗎？
普通話美女你聽得多，可是靚女也不是鮮見。或許扮靚一詞古不限用於粵，又或者是受周星馳既配音電影影響都未定。

裝b